《紐時》刊游蕙禎倡港獨文章湯家驊：與袁國強屢投稿遭拒登

【明報專訊】《紐約時報》周日（16日）刊出青年新政游蕙禎提倡港獨的評論文章，文中談及香港只有脫離中國，方可享有真正民主。行政會議成員湯家驊昨在社交網站回應，透露他與前律政司長袁國強曾多次就本港法治等議題向《紐時》撰文，都被拒刊登，「但對港獨、破壞香港法治的文章卻一律照單全收」，認為《紐時》是一份「頗為奇怪的報紙」。

稱港遭偏頗言論抹黑 沒自辯機會

湯家驊在facebook稱，早前他與袁國強曾多次就香港法治、憲法及法庭判決的撰文，對方全數拒絕刊登，以讀者來函的方式同樣遭拒，「但對港獨、破壞香港法治的文章卻一律照單全收」。他續稱，有關做法令香港特區在國際間不斷被偏頗言論抹黑，沒有自辯機會，令人感到遺憾和憤怒，又慨嘆特區政府或國家似乎對此都無能為力。

湯家驊接受本報查詢時指出，他去年曾向該報投稿，回應前港督彭定康批評香港司法制度、「雙學三子案」；而《紐時》拒絕刊登兩文而且沒有解釋原因。至於《紐時》是否不應刊登游蕙禎的文章，他稱自己只是將事實放出來由他人評論。

記協：難因登某些文章即指偏見

香港記者協會主席楊健興表示，每間傳媒都有自己的編採方針，刊登文章亦有自己的標準，難以因刊登某些文章，就指該傳媒機構有偏見。楊稱，政府中人或行會成員認為某些國際傳媒因偏見而不登其文章，其實是對國際傳媒有偏見，建議政府或相關者想想國際傳媒對香港的看法。

自取其辱嘅極致

之前《紐約時報》都有登葉劉既文章，唔好話人地《紐約時報》有既定立場，不如話你自己文筆垃圾好過啦

你咪寫去環時囉

即係咁，一間正常民間媒體係會為民間提供發聲嘅渠道，而唔係一味只講官方立場。如果一間媒體只講官方立場，呢啲媒體叫官媒，而呢啲官媒去到外國，尤其喺美國就叫外國代理人。
如果阿十一哥嘅立場同官方咁一致，大可以去美國嘅新華社投稿，如果文筆夠好，新華社可能會登嘅。
呀，美國新華社最近畀美國定性為外國代理人喔。